動物傳心師同隻龜溝通都冇人信，點解仲有人信祈禱可以同上帝溝通？

量子力學都 make sense 過五餅二魚喎

邏輯係咪出咗啲咩問題？

你小心比耶撚打撚死你，報定警啦

人地信得就一定有原因

蠢囉

可能人類先係隻龜

用我地認知既科學框架黎prove or disprove神姐係話呢個"神"係係呢個科學框架內 如果呢個"神"係我地既科學框架內咁佢就會被呢個框架內既科學定律(例如物理定律)所規限 姐係行唔到神蹟(五餅二魚) 所以你個argument disprove既唔係聖經裡面個神
我既諗法係 科學證明唔到神既存在 但都證明唔到神係唔存在 聖經裡面話 信就是所望之事的實底，是未見之事的確據。(新譯本:信就是對所盼望的事的把握，是還沒有看見的事的明證) 信並非係見到證明到再信 而係未見到未證明到都相信 相近既例子會係: 你約個frd一點係地鐵站等 佢未到你未見到佢 但你都會依照約定去地鐵站 你"信"佢會按照約定出現
利申: 一個掙扎中既基督徒

你都証明唔到性交轉運不存在

秒殺

利申：麵神教徒

証明唔到 但係假設我信神係獨一既真神 咁我就唔會信性交轉運或者風水之類
個人認為聖經比性交轉運可信
如果信既只能性交呢個動作 咁我諗一定唔靈 一定係信呢個動作背後有個"神" 姐係宗教
所以如果去到兩個宗教 例如基督教同佛教
我覺得就關係到信既內容
戴定頭盔先 我唔熟佛教 我知道既佛教係導人向善
但點樣定義善? 捐得多就善? 犯惡可以用用行善抵消?
基督教係主張世人都有罪 罪係有工價或代價(神係慈愛但都係公義 所以罪始終有個"價" 舊約係獻活祭)因為神愛人既源故 就賜下獨生子做我地罪既祭 從此我地唔洗再以行善去做"站立得住"既人 而係將耶穌既教導活出係自己既生命 (Sor 越打越長越囉嗦)
我想話既係 對我黎講聖經既教導同內容係比其他野(風水又好 自己能力又好)更值得信
唔好意思打親關於信仰野就會打好長
我係覺得聖經越讀越真 越有道理

講得好 有無興趣遲下去青山做下講解 入面有好多人同你差唔多諗法

其實我到而家都唔明一個咁鍾意試探自己啲子民又要兄弟相殘，父子相殺去證明自己嘅信仰嘅神點解仲有人信
成日話魔鬼害人，但係睇咗咁耐聖經都未見過魔鬼對人嚟做咗啲乜嘢，反而上帝因為人類唔信佢就要你含球產
ok你話佢派個仔落嚟為人贖罪，所以就可以洗底？ 唔係話佢全能全知嘅咩？即係成套戲都係自編自然啦？ 定係你想我叫佢做技安？

我長篇大論就係想講清楚 如果有論點可以提出 我都掙扎緊 我都想被說服叫我唔好信
Between 青山係小學果陣既笑話 講到依家仲攞青山出黎講 我打既野如果logic出問題就直接講

最撚戇鳩係人類嘅原罪係因為祖先食撚咗佢個蘋果得到咗“智慧”， 萬七年前嘅事仲記仇記到而家，仲小器過689 同共產黨

上帝話自己全能全善，但全能就冇可能全善，全世界咁多疾病戰爭佢都可以唔理點會係全能，如果冇制止又點會係全善。 同埋如果你話上帝唔受邏輯科學限制咁冇任何討論空間啦。

老老實實 有時我都唔係好識點解
我講自己意見啦
試探人: 神無試探人 試探人既係魔鬼 可能人會覺得神叫亞伯拉罕獻佢既兒子(以撒)係試人 但換個角度睇 係魔鬼叫我地唔好獻我地所愛既比神 (以撒本來就係神比亞伯拉罕既兒子) 係魔鬼試探人 想離間人同神 亞伯拉罕有帶以撒上出但最終亞伯拉罕都唔洗獻
兄弟相殘、父子相殺: 我聖經真係讀得唔熟 首先我認為人自從食左善惡果 就已經有罪性 兄弟相殘係神允許發生既事(唔代表神鐘意) 但亦係人既罪性 所以唔代表神愛人 就唔允許呢d事發生
(我有時都覺得舊約發生既事比較難過現今既logic/價值觀)
A point add on to this: 神的的確會透過苦難黎令人回轉向神 苦難都係神允許的
魔鬼對人做左咩: 人就有左罪 罪既概念同我地一般諗既有d唔同 "世人都虧欠了神的榮耀" 指既係依家既人同最初始創造既人既分別 最初神造人係按照自己既"形象"(英文聖經係"image")做既 但既人依家已經失去左神既形象 咁樣就係罪 罪並非特別指某一行為
自編自導自演: 我都有一刻個腦過唔到呢點 但係我果刻唔係對呢個context
呢個context: 上面講左 人有罪性 唔係神令人犯罪 係人犯罪而神允許(如果神唔允許 無自由意志 咁就唔洗討論 一開始就唔會食善惡果 唔會有罪) 的確如果考慮起點係神 你可以話係係神允許自由意志 人犯罪 佢再救贖人 自編自導自演 但神愛世人係咩意思？ 只係創造唔犯罪無自由意志既人就係愛？ 定係造出黎希望同佢有interaction有犯罪有管教先係愛？ 講到自由意志會係好深既神學 我都無太多論點分享
又打左一大堆野 希望睇落唔似逼人信or拗交 我只係想講我對神既睇法

科學呢樣野已經証明冇聖經中既神存在啦，佢話神係三位一體，一又點等於三，仲有因爲聖靈感孕所以人都可以單性繁殖，死左之後三日復活呢啲故事係科學下都係冇可能發生。你如果選擇相信呢啲千幾二千年既不可驗證既神話故事都唔選擇相信眼前真實既物理定律同邏輯咁你覺得邊一種人更加愚蠢？你話信係未見到證明都相信 你連眼前既科學都唔信選擇信未見過既神話咁只係你說服自己相信既藉口

上面條死耶撚係咪痴撚咗線

有時我的確唔識解點解會有災難 只能相信神有佢自己既算盤 我覺得成日叫天父天父 就係因為神同人似係父母同子女既關係 細路仔想要既野 大人未必會比 因為大人對細路有更好既計劃 知道只係買玩具只係買糖唔會對個細路好 我有時logic過唔到就係 要有苦難令人回轉向神 都唔洗整到幾百人死掛？ 但係有時真係就係信 信唔係盲目 而係透過聖經既話透過自己經歷過神既幫助 相信佢從前幫過我 以後都會同樣既愛我幫助我 (當然 講就易 如果死既係我雙親 咁我會點？)
科學限制/討論: 神係唔受科學限制係真 所以我未聽過去教會有人會令科學黎討論 基督徒既證明(分享比人)叫做見證 做見證就係講神點樣幫助過自己或且點樣愛自己之類 唔係無得討論 而係用人自己經歷黎"討論: 因為科學證明唔到神存在/不存在

聽聽話話喺嗰個所謂伊甸園入面畀佢L9你玩咪叫好囉,聽魔鬼講食咗個蘋果之後有咗智慧同自我 , 神即將佢哋連同以後嘅子子孫孫當做罪犯， 如果你咁都覺得神愛世人 我冇嘢好講
仲有一講到舊約入便神為咗要證明啲人信佢就要求兄弟雙殘，父子相殺以表忠誠嗰啲你就即刻答我唔熟聖經就算撚數啦,有咩好討論?
btw, 你仲未答我點解唔信神佢就要冚球剷， 將唔信佢嘅人殺曬

三位一體的確係神學既大topic.. 簡單d諗就係一個主體要有三個功用所以分出三個"體"出黎 但係呢三個"體"都係神 所以佢先係獨一既神
至於你講3 != 1、聖靈感孕、復活 都係科學框架啦
如果我只係一隻螞蟻 當我係完全活係二維 如果真係有另一個維度存在個神 我活係二維只睇到三維既projection係二維 (x-y-z projects onto x-y plane) 而我就話呢個projection存在係二維只係一個同樣受限制既神 我都證明唔到呢個projection係有另一維度 因為我只活係二維
點解唔信科學: 我無唔信科學 科學依然係活係世上要"遵守"既法質 只係我相信有exception 而個例外就係創造者本身 創造者自己一定會比創造物"高"

係有左"自我"(自由意志)先會食善惡果 有自由意志原因講過喇
你講唔雙殘就唔係信 我真係諗唔起係邊本書邊章 無諗住避 如果有名我可以讀下查下 如果你真係想討論
當人唔信時 人係依然繼續犯罪 但無救贖 (救贖左都會犯罪但如果真係跟隨耶穌 犯罪理應減少)
而神係公義 姐係法律咁上下 人有罪佢就要罰(審判)
講到殺晒的話 神係公義延伸出佢係要(一定要，因為如果接受罪佢就唔係公義)討厭罪 佢唔可以同罪共同存在 所以人唔接受福音時 面臨既係審判 甚至舊約當人犯罪到一個點 神就洪水全部殺晒 係神公義延伸出對罪既憤怒(公義平行既就係慈愛 但係公義慈愛無衝突)

"公義慈愛無衝突" 有啲難接受 我打完都覺得有d怪 如果只睇舊約的確會覺得有神既憤怒 但係連埋新約耶穌既救贖一齊睇我覺得會比較接受係"無衝突"

sorry㩒錯左負皮

因為神的旨意是不可猜度

利申:唔信

你個logic只係信則有

蘇b

科學並無框架，科學係一套尋找真相嘅方法或哲學，只要神嘅干涉係可重覆可證明，唔需要解釋都可以納入科學入面，而事實係神嘅干涉不可被重覆亦不可被證明，信神就變成同信羅素的茶壺一樣。當然你可以信羅素的茶壺，不過信同唔信都無分別，一個觀察唔到嘅存在對我地無任何影響，同唔存在係無分別

信者得救
好似係

因為你證明唔到佢存在定唔存在
所以你地班柒頭就有理冇理信左先
我嘅理解有冇錯？
正一戇鳩

條耶撚好撚煩,block左了

尼采講過唔係問信一樣野有咩用，係點解要相信

我以後都唔會信邏輯

好驚

既然現時科學證明唔到神嘅存在或不存在，而你又冇見過、接觸過神，但你確信有神。咁你即係冇科學/經驗途徑去認知神嘅本質，例如感覺、觸覺、視覺。換言之，你對神嘅認知係來自於聖經同埋腦海根據聖經嘅幻想。咁如此你可來得知呢個神唔係科學框架內？聖經冇提出過神唔係科學框架內，未能看見唔意味不能被科學理論支撐。咁神唔係科學框架內呢個句斷言即係你幻想出黎。咁唔係仲離譜過算命佬咩？算過命覺得準都叫做有經驗支撐，好過由頭到尾都係幻想。

基督教緊係好啦 講個信字就夠 做左幾多衰野都唔緊要
一信就洗底 可以心安理德 死左之後仲可以“永遠存在”係天堂 咩都唔洗憂
佛教講因果 要做好事先得 咁麻煩 不了
道家要你唔好重視外物 要修心 咁悶 不了
信教黎講呢 基督教真係好抵玩

身邊有耶撚笑鳩傳心師
心諗:笑甚麼畜生

一個信字就夠

上帝傳心師

屌你老母有條傻鳩耶撚

由科學證實唔到
到任何發生嘅好/壞事當成神嘅安排
將一切聖經不合理/疑點強行合理化
依啲仲唔係盲信?

性交轉運話唔定唔係信普通性交轉運，係將呢樣野推到上神鬼level, 亦有自己一套理論。
簡單講即係話同個女仔講俾鬼上身，要用法師身上既陽氣驅走陰氣。

鬼同耶穌一樣， 都係科學證明唔到， 你又憑咩信耶穌而唔信性交轉運呢？

只係因為所謂既內容正面啲？

所以我都唔明踢爆D 傳心師有咩咁好笑, 有班比佢地更荒謬的人日日係度呃鬼騙鬼咪一樣係咁

笑撚死個耶撚講野
一logic gap就用神蹟黎講
咁仲邊會有logic gap
因為神係out of logic
笑撚死

佢地會話係「超越邏輯」